軍情動態》美軍地表最強匿蹤驅逐艦 交付太平洋艦隊

軍情動態》美軍地表最強匿蹤驅逐艦 交付太平洋艦隊

〔編譯陳成良／綜合報導〕美國海軍最先進的水面戰艦、也是第一艘匿蹤驅逐艦「朱瓦特號」（Zumwalt），在進行戰鬥系統安裝和測試之後，該艦近日正式交付美國海軍太平洋艦隊，朱瓦特號在服役近4年後，美海軍終於能完全運用該艦。

據《美國海軍學會新聞網》（USNI）25日報導，這艘新型驅逐艦很快將計入美國海軍作戰艦艇的總數之中，該艦將繼續進行海上的綜合測試，預計在2021年通過初始戰鬥能力測試評估後，正式編入海軍戰鬥序列。

朱瓦特級驅逐艦一號同名艦「朱瓦特號」雖然於2016年10月正式服役，但因缺乏戰鬥系統，使海軍無法全面地使用它，負責該項目的貝宜系統（BAE Systems）公司準時交付，終於為該艦漫長的等待旅程畫下句點。

屬於近海攻擊與神盾艦綜合體的朱瓦特級，可搭載神盾系統防空、使用火砲主動攻擊，兼具備反潛能力。但容納過多新型科技與設備，導致興建成本不斷飆高，一號同名艦造價更高達78億美元（約新台幣2396億8600萬元）。

除了一號同名艦，另外兩艘朱瓦特級驅逐艦分別命名為：麥可蒙索爾號（USS Michael Monsoor）與詹森號（USS Lyndon B. Johnson），三號艦詹森號也已在2018年底下水展開測試，預計2021年可以編列服役。

有閪用咩
d軍人比支那搞到中撚晒武肺

英國航太個譯名

好樣衰,科技嘅野我識條鐵咩

呢D款應該有支rail gun

射埋戰術核彈

睇到我呆咗 仲係度到諗係咪另一間公司

支共：唔怕，我地用漁船圍鳩佢！！

成個盪斗咁樣

熨平隻出煙號

高達時代

點解太平洋果邊成日好似次等d
要用二手玩具

二乜手
呢隻野一直都冇正式編入戰列過

DDG 1000好似話做三艘就算

一直都未服役
好多問題要整

一手最新野黎架
但好似冇撚用

太貴了.....其實普通伯克級神盾都係好撚貴
美軍係欠缺好多佩里級呢類低端巡防艦去展示國旗
而家海岸防衛隊果隻傳奇級巡邏艦應該大量製造

因為隱形防雷達要盡量設計成平面
就好似隱形戰機個底一定係平既
如果你凹凸有致雷達就好易認到你

成個匿蹤大驅project因為成本過高, 支電磁軌道炮又cancel咗, 已經收皮, 這艘新船應該係成個project最後一隻

而家美帝又改返神盾艦+玩小形匿蹤戰艦配搭, 仲話要cut兩隻航母, 慳返D錢同人力去增加水平小形戰艦嘅規模

冇cancel
Delay啫

比人閹咗支電磁炮，又少飛彈

因爲東岸有NY、DC一大堆城市，北約盟友都係大西洋個邊

大西洋艦隊仲要支援地中海（中東、東歐）、北海（俄羅斯）、加勒比海（古巴）

其實計返大西洋艦隊出動機會仲多過太平洋

唔識軍事，想學野
三隻有咩分別 ??

呢隻太貴
好似落水之後好多嘢壞
由建造 33隻改到3隻

導彈數量仲少過阿爾伯克

本來個project係十年前係吹用匿蹤大驅去逐步取代現有主力嘅神盾艦

但以家只成個戰略思維又改變咗, 所以只得3隻落水, 再無後續艦

而伯克級神盾又吹話會有升級版二波段神盾雷達, 配SM3及先進智能火炮, 即係用艦炮去攔截導彈, 神盾艦仲有排玩落去

原本設想嘅近岸任務會以增加巡防艦及海巡艦等低成本low tech船艦去對付支共嘅漁船民兵狼群同海警

就如係波斯灣對付伊朗D快艇咁, 根本唔駛出動驅逐艦, 搵到幾隻較細嘅巡防艦仲好用

磁軌砲係「唔洗燃料射d彈頭出去」，定係「成支炮乜野彈藥都唔洗射d野出去」好似睇戲d激光槍咁 ??

呢嘢勁到喺港口要開晒訊號先行得
比好多船投訴雷達睇唔到佢，差d撞船

彈射一條鐵棍出去

未有電磁炮...
本身有2枝155艦炮
但現時處於有炮無彈的局面...

佢個導彈發射系統比現役的粗
可發射直徑更大飛彈
--但尚未開發....

隻船本身係之前由海到陸戰略產物
但現時戰略已修正
應該止於3隻
技術會用於下一代量產艦

美國d科技咁撚先進

DDG1000 大過阿爾伯克，但係導彈數量少阿爾伯克
因為DDG1000 90年代設計果時以為全世界既敵人都會縮返去陸地度，唔會出海打，美國海軍可以開船到敵人岸邊，用火炮就可以打擊敵人目標

佩里級依啲係做遠洋護航，又係因為90年代果時以為唔會再打海戰cut晒，整果部LCS.

WIKI或GOOGLE一下
現代驅逐艦,巡防艦,巡邏艦

伯克--現時主打主力既驅逐艦DESTORYER，有神盾系統
巡防艦FRIGATE...以前美軍打雜艦，佩里即台灣既成功級
反潛、區域防空、反艦咩能力都有，咩能力都比主力次一級
以上都可配合艦隊行動

現代歐洲叫DD定FF就自己喜歡
無明顯分別

巡邏艦CORVETTE--美軍無此分類，小國就配置基本反潛反艦、可能有基本點防空；通常唔加入大艦隊，只行BEAT用

如果真係要火力打擊陸地, 拖返隻Missouri出黎炮轟,一定係最大力

而家BAE攞返電磁軌道炮粒炮彈放係現在艦載5吋炮上, 用嚟做超高速導向炮彈, 可以用嚟防空反導及對地精準打擊, 即係唔駛用電磁推動, 用返沿有火藥發射, 都做到接近電磁軌道炮嘅功能, 好Q屈機

超高速導向炮彈發射成本遠低過SM2/SM3, 戰艦嘅防空反導載彈量又以倍數增長, 原有嘅MK41可以裝少D SM2/3, 改放遠程巡航導彈增加對地/對艦戰力, 使舊有的伯克級又拋離支共嘅中華神盾一個世代

基本上呢隻野實際上已經變左實驗艦
乜叉都比佢試就啱

又同海狼級潛艇下場一樣
太貴..

其實你玩匿蹤都冇用, 你埋到近岸一開火就曝露位置行蹤, 敵方用炮彈彈道雷達就會搵到你開火嘅位置, 之後再搵船/飛機去炸你, 除非你識飛/潛水

而家美軍用F35都會配F15/F16/F18/B52等炸彈貨車去執行轟炸任務, F35主要進行索敵, 鎖定目標及制導, 攻擊就由傳統戰機在後方發射遠程導彈, F35一開彈倉就會曝露行蹤, 可免則免.

美帝D野真係笑撚死
又過隱形 比人影哂全相

支那狗真係唔識咖喎
隱形講緊雷達上
現代海戰唔會到目視距離先開始

冇彈藥果啲叫等離子炮，打機先有

你連隱形係指乜都未識就唔好衝出黎柒

新一代嘅海狼級